購物節2009年以來首宗奪命意外 滬超市迎11.11囤貨太多 塌閣樓壓死兩人

購物節2009年以來首宗奪命意外
滬超市迎11.11囤貨太多 塌閣樓壓死兩人

要聞

1:15

【本報訊】昨天是一年一度的雙11購物節，全國各地無論是網上或實體店舖幾乎鋪天蓋地舉行大減價促銷活動，大小商戶都積極入貨迎戰。不過，上海卻有一間超級巿場因為囤積貨品過多過重，導致閣樓倒塌，造成2死6傷悲劇。這是自2009年11月11日出現雙11購物節以來，首次發生有人死亡的事件。

記者：鄭悅童 卓茗

事發於昨日早上，地點為浦東祝橋鎮晚霞路上的家得樂超市。據目擊者李先生指，由於超市趁雙11舉行促銷活動，一大早已吸引不少長者在超市等候開門，準備掃貨，不料約6時50分，他突然聽到一聲巨響，隨後看到有長者從超市倉皇逃出。原來超巿入貨過多，貨物過重導致閣樓倒塌，多名顧客和店員被埋，途人見狀報警求助。

上海浦東家得樂超市閣樓倒塌（箭嘴示），造成2死6傷。互聯網

官方不公佈死傷名單

當局接報後，隨即派出逾10輛消防車及救護車到場搜救，官方通報指事發兩個多小時內救出7名傷者，其中5人輕傷、1人重傷及1人危殆，全部送往浦東新區人民醫院救治，一名傷者送院搶救不治。救援人員其後出動鏟泥車清理現場，並在下午2時搜出另1具遺體，令死亡人數增加至2人。有女途人認出其中一名死者是顧客：「他第一時間來搶購的，應該就是死掉的那一個老頭。」但官方至今沒有公佈死傷者名單或具體細節。

超市門外堆滿瓦礫，公安向居民表示今日會繼續封路。

懷疑僭建 一層變兩層

據悉，出事的家得樂超級巿場今年上半年開業，附近居民經常光顧，超級市場面積約400平方米（約4,306平方呎），外觀看來僅有一層，但居民指超級市場改建內部，加裝一層隔板，做成閣樓，用於堆放貨品，早有安全隱患，懷疑貨物過重，閣樓倒塌，出事並不令人意外。不少網民批評超級巿場違規僭建，無視客人安全，留言慨嘆「去超市逛個街都不安全了！」
事故發生後，《蘋果》記者直擊案發現場，發現超級市場遭公安封鎖外，連位處的整條晚霞路亦遭封鎖，附近居民需要兜路返回晚霞路住處。現場公安向記者表示，發生意外後已封鎖路段，估計出事超級市場仍在清理，並向居民表示今日會繼續封路。

現場所見，至少4輛消防車停泊路邊，封鎖線附近約有8至10名保安員站崗。不少居民站在封鎖線旁，等候最新消息，亦有人到場才發現封路，一律被公安阻止入內，一名剛從蘇州回家的男住戶高呼害怕，坦言即使警方沒有封鎖現場，「我自己都不敢進」。

11月11日原為「光棍節」，被喻為單身人士的節日，後來內地網絡零售巨擘阿里巴巴自行創造商機，把光棍節包裝成雙11購物節，至今更演變成全球最大的網上購物節，連實體商戶亦紛紛響應，舉辦大減價，不過有人因購物而意外身亡，卻是9屆購物節以來首次。

相關新聞

內地法院淘寶賣波音747
要聞 6小時前

阿里超市推面部識別付款
要聞 6小時前

【蘋果照相機】光棍做乜好？
要聞 6小時前

抵撚死

竟然無人搶

D貨太cheap姐